<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Politica - Etichetta - Simone Vellei - Blog</title><link>https://simonevellei.com/tags/politica/</link><description>Politica - Etichetta - Simone Vellei - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor><webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 13:35:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/tags/politica/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Se è troppo porno, tolgo</title><link>https://simonevellei.com/se-%C3%A8-troppo-porno-tolgo/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:35:16 +0100</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/se-%C3%A8-troppo-porno-tolgo/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/educazione001.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Se l&rsquo;Italia fosse un utente internet alla ricerca di emozioni su siti porno, sono sicuro accederebbe alla categoria &ldquo;<strong>Burocrazia</strong>&rdquo; o, magari, &ldquo;<strong>Tecnofobia</strong>&rdquo;, inventate e create sul momento ad uso e consumo del bel Paese. C&rsquo;e un amore viscerale per tutto ciò che prevede soluzioni pressappochiste, fuori da ogni <strong>realtà tecnica</strong> e di buon senso. L&rsquo;aria è pervasa da un misto di <strong>sadomasochismo</strong> delle scelte tecniche guidate da burocrati e quella sensazione che, se ci fosse un <em>Great Firewall</em> come quello cinese, quasi quasi qualcuno godrebbe nell&rsquo;aver applicato l&rsquo;egemonia di uno <strong>stato etico</strong>. Per cui parliamo di porno, ma se è troppo, ditemelo, che tolgo.</p>]]></description></item><item><title>Referendum 2025, la parola ai dati</title><link>https://simonevellei.com/referendum-2025/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/referendum-2025/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/referendum000.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><blockquote>
<p>Stavo sbagliando tutto: starmene fermo tutto quel tempo, zitto, immobile. Bisogna muoversi veloci, sempre più veloci: dribbling stretti, passaggi rapidi, tutto di prima. Bisogna spiazzarli. (Ciro Ascione - Sud)</p></blockquote>
<p>Mancano pochi giorni al referendum del 2025, che si terrà l'8 e il 9 giugno. Saremo chiamati a votare per cinque quesiti e, complice la scarsa copertura mediatica, ritengo che pochi abbiano compreso appieno le motivazioni, siano esse del sì o del no. In questo articolo cercherò di fare un po&rsquo; di chiarezza, e condividerò lo studio che ho fatto per prepararmi al voto.</p>]]></description></item></channel></rss>