<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Leadership - Etichetta - Simone Vellei - Blog</title><link>https://simonevellei.com/tags/leadership/</link><description>Leadership - Etichetta - Simone Vellei - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor><webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 10:01:42 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/tags/leadership/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abbiamo sempre fatto così: anatomia di una frase killer per l'innovazione</title><link>https://simonevellei.com/abbiamo-sempre-fatto-cos%C3%AC-anatomia-di-una-frase-killer-per-linnovazione/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:01:42 +0100</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/abbiamo-sempre-fatto-cos%C3%AC-anatomia-di-una-frase-killer-per-linnovazione/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/azienda001.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Esiste una frase che, pronunciata con sufficiente convinzione, può fermare sul nascere qualsiasi tentativo di innovazione. Non è volgare, non è aggressiva, anzi suona persino rassicurante. Eppure, &ldquo;abbiamo sempre fatto così&rdquo; rappresenta uno dei più insidiosi ostacoli alla crescita di un&rsquo;organizzazione.</p>
<p>A prima vista sembra innocua, quasi saggia: racchiude l&rsquo;esperienza accumulata, la sicurezza delle procedure consolidate, la tranquillità di ciò che è noto. Ma dietro questa apparente solidità si nasconde qualcosa di molto più pericoloso: un rifiuto implicito a mettere in discussione il presente e a immaginare un futuro diverso.</p>]]></description></item><item><title>Siamo una grande famiglia (e questo è un problema)</title><link>https://simonevellei.com/siamo-una-grande-famiglia/</link><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 18:36:21 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/siamo-una-grande-famiglia/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/famiglia001.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Il mito della <strong><em>grande famiglia</em></strong> è un concetto che ha radici profonde nella cultura aziendale italiana. Quante volte hai sentito questa frase durante un colloquio, in un meeting o come risposta ad una critica? Suona rassicurante, quasi affettuosa. Ma la verità è che, nel mondo del lavoro, questa è una delle frasi più tossiche che un manager possa pronunciare. Non è un invito alla collaborazione, ma un <strong>trucco emotivo</strong> per chiedere disponibilità illimitata, sacrifici non retribuiti e obbedienza cieca.</p>]]></description></item></channel></rss>