<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>deep work on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/tags/deep-work/</link>
    <description>Recent content in deep work on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 23:40:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/tags/deep-work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le quattro discipline dell&#39;esecuzione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 23:40:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</guid>
      <description>Forzare la nostra mente ad assumere un’abitudine è un’attività molto complessa. Nel mio precedente articolo ho presentato delle strategie per ritualizzare i comportamenti e renderli una consuetudine in modo da ottimizzare le risorse necessarie per una sessione di lavoro ad alta concentrazione.
Sebbene ora siamo perfettamente coscienti di cosa dobbiamo mettere in pratica per essere più efficaci sul lavoro, dobbiamo concentrarci sul come. Per fortuna ci viene in aiuto un metodo elaborato da</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il rito della concentrazione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/il-rito-della-concentrazione/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 15:38:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/il-rito-della-concentrazione/</guid>
      <description>Trovare la giusta concentrazione e saperla dosare durante la giornata sono attività che hanno bisogno di una strategia concreta. Nel precedente articolo abbiamo visto come esistano quattro differenti filosofie per ottimizzare le risorse e minimizzare le distrazioni.
Indipendentemente dalla strategia scelta, mantenere una costanza del metodo applicato è tutt’altro che semplice. Nella cultura popolare cinese si tramanda che, affinché un comportamento diventi un’abitudine, occorrano 21 giorni consecutivi, senza interruzioni. In questo articolo mostro come sussistano ulteriori fattori che intervengono nella buona riuscita della creazione di un’abitudine della concentrazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strategie per dosare la concentrazione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:36:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</guid>
      <description>Lavorare in maniera concentrata è un valore fondamentale per ogni knowledge worker. Nel precedente articolo ho presentato come un ambiente di lavoro può essere progettato affinché tutti possano entrare in uno stato di profondo sviluppo umano, massimizzando le proprie abilità personali.
L’uomo, tuttavia, per sua natura, è in continua lotta con i suoi desideri. Non sorprende che fra i più comuni ci siano: mangiare, dormire, fare sesso. Seguono, subito dopo: prendere una pausa dal lavoro, controllare e-mail e social network, navigare sul web, ascoltare musica, guardare la TV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ambiente di lavoro, una visione ideale</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/lambiente-di-lavoro-una-visione-ideale/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:55:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/lambiente-di-lavoro-una-visione-ideale/</guid>
      <description>Nel precedente articolo ho scritto di come concentrazione e focus siano elementi preziosi per il lavoro dei knowledge worker. Le distrazioni, tuttavia, tentano continuamente di catturare la nostra attenzione e sottrarre tempo ai nostri task fondamentali. Molte di queste interruzioni nascono proprio all’interno del luogo stesso di lavoro. In questo articolo presento una elaborazione alternativa dell’ambiente lavorativo mirata alla ricerca della massima dedizione.
La Eudaimonia machine Il termine Eudemonìa deriva dal greco εὐδαιμονία, parola composta a sua volta da εὖ “bene” e δαίμων “demone, sorte”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concentrazione e produttività di un knowledge worker</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:44:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</guid>
      <description>Forse sarà capitato anche a te di aver avuto bisogno di concentrazione per affrontare un particolare task ed essere stato continuamente distratto da e-mail, telefonate o riunioni.
In un mondo in cui la connettività è fondamentale per il naturale svolgersi della vita lavorativa, spesso si fa fatica a comprendere o, peggio, a misurare la produttività dei knowledge worker, ovvero di quei lavoratori che usano la conoscenza per operare su processi immateriali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
