<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Work - Tag - Simone Vellei - Blog</title>
        <link>http://localhost:38913/tags/work/</link>
        <description>Work - Tag - Simone Vellei - Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor>
            <webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 10:26:41 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:38913/tags/work/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>3 anni da remoto, 12 lezioni imparate</title>
    <link>http://localhost:38913/3-anni-da-remoto-12-lezioni-imparate/</link>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:26:41 &#43;0000</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/3-anni-da-remoto-12-lezioni-imparate/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking07.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Ho sempre sognato di lavorare da remoto. La possibilità di gestire il mio tempo, di lavorare da qualsiasi luogo e di conciliare meglio vita personale e professionale sembrava <strong>un’utopia</strong> fino a pochi anni fa. Intendiamoci, ci sono stati Paesi precursori, come gli <strong>Stati Uniti</strong>, dove il lavoro da remoto, oggi, è una realtà consolidata, o i <strong>paesi scandinavi</strong>, dove la flessibilità lavorativa rappresenta una prassi diffusa. Ma in <strong>Italia</strong>, fino a pochi anni fa, il lavoro da remoto era considerato un vero e proprio <strong>tabù</strong>. I motivi? Ho passato l&rsquo;intera vita professionale a pormi questa <strong>domanda</strong> e, nel contesto italiano, la risposta principale è sempre stata la stessa: il <strong>fattore culturale</strong>.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Il costo del tutto</title>
    <link>http://localhost:38913/il-costo-del-tutto/</link>
    <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:20:48 &#43;0100</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-costo-del-tutto/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/essentialism01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>La nostra concentrazione è una risorsa finita. Spesso la paragono ad un serbatoio che fornisce &ldquo;carburante&rdquo; durante la giornata lavorativa e che deve necessariamente ricaricarsi attraverso attività collaterali. Va da sè che spetta a noi scegliere come distribuire le energie durante la giornata e come suddividerle fra le varie attività. Del resto ogni attività necessita di una certa quantità di <strong>energia</strong> per essere portata a termine. Fin qui tutto chiaro, ma cosa succede se usiamo la nostra concentrazione cercando di portare avanti più attività contemporaneamente? Rimanendo nella metafora dei motori l&rsquo;effetto sarà che riusciremo a percorrere poca strada per ogni attività in cui saremo impegnati e il risultato sarà insoddisfacente e, nel peggiore dei casi, frustrante.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Il lavoro agile come abitudine</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:32:20 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking06.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Non tutti i lavori sono remotizzabili. Inizio con questa <strong>premessa</strong>, forse per molti scontata, perché mi trovo ancora a confrontarmi sui social con persone che controbattono con tesi semplicistiche, cercando di pontificare su quali mansioni siano compatibili con il <em>lavoro agile</em>. Il mondo del lavoro non é mai stato così in <strong>fermento</strong> come ora e, grazie ad un’importante spinta tecnologica, possiamo affermare tranquillamente che i ragazzi di generazione Alpha svolgeranno mansioni che non sono state ancora nemmeno immaginate. Dall’altro lato lavori ripetitivi, o a basso valore aggiunto, sono continuamente oggetto di <strong>automatismi</strong>. Quindi sì, non tutte le mansioni sono compatibili con il <em>lavoro agile</em>, ma il trend dei lavori remotizzabili é in costante crescita.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Il lavoro agile uccide</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 19:10:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking05.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Robert Rodriguez é un maestro (assieme a Quentin Tarantino) dei film d’<em>exploitation</em> in chiave moderna. Un genere di film che, mettendo da parte i valori artistici, risalta scene di violenza ed offre agli spettatori una visione cruda della realtà.</p>
<p>Sì, ma <strong>cosa c’entra</strong> Rodriguez col <em>lavoro agile</em>? Ve lo spiego. Dovete, però, aver presente la <a href="https://www.youtube.com/watch?v=I16020r--oM" target="_blank" rel="noopener noreffer ">scena del film <em>Machete</em></a> nella quale fuoriuscendo da una potente esplosione, l’assassino a cavallo di una moto, strazia i suoi nemici con una mitragliatrice. <strong>Machete uccide</strong>. È proprio questa improbabile scena ad essersi palesata nella mia mente quando ho letto che il <em>lavoro agile</em> uccide.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>12 indizi che dello smartworking non hai capito nulla</title>
    <link>http://localhost:38913/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking04.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Il 31 Agosto 2022 terminerà la semplificazione, adottata durante l’<strong>emergenza covid</strong>, per la gestione dei lavoratori in smartworking. Non ci saranno, quindi, ulteriori proroghe ed ogni dipendente che vorrà lavorare in tale modalità avrà bisogno di una riformulazione del contratto. Esattamente come nel periodo pre-covid. Se da un lato il legislatore ha disatteso le richieste di molti per un nuovo e più semplice accesso al lavoro <em>agile</em>, dall&rsquo;altro le aziende dovranno far fronte alle esigenze di chi, provato lo smartworking, lo preferiscono al lavoro in presenza.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>L&#39;informatico</title>
    <link>http://localhost:38913/linformatico/</link>
    <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:31:29 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/linformatico/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/informatics01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><h2 id="che-mestiere-fai">Che mestiere fai?</h2>
<p>Forse qualcuno ricorderà la famosa scena del treno del film <strong>Totò a colori</strong> nella quale Antonio Scannagatti (Totò) si trova a condividere lo scompartimento di un vagone letto con l’onorevole Cosimo Trombetta. Lo Scannagatti, <strong>uomo di mondo</strong> con <em>tre anni di militare a Cuneo</em> sulle spalle, incerto ed incredulo sulla personalità del suo compagno di viaggio ad un certo punto domanda: “<strong>Oh! E che mestiere fai?”</strong>. L’onorevole, con le incredibili peripezie che condiscono un eterno film comico, tenta di spiegare al povero Scannagatti che, prima di essere eletto, era un ostetrico.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Smartworking non è welfare</title>
    <link>http://localhost:38913/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</link>
    <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:22:35 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking03.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>La pandemia Covid ha segnato un passaggio storico nel mondo del lavoro, da necessità a virtù, il periodo è stato <strong>laboratorio sperimentale</strong> di mutamenti sociali e tecnologici. Il fenomeno <strong>Great Resignation</strong> negli USA ne è uno degli effetti, propagatosi anche nel vecchio continente assieme a quel movimento che viene comunemente chiamato <strong>YOLO Economy</strong>, rappresenta la tendenza al cambiamento lavorativo a favore di un migliore <strong>bilanciamento work-life</strong>.</p>
<p>In Italia, sebbene il legislatore parli chiaramente di <strong>lavoro Agile</strong>, si tende ad usare il termine smartworking in maniera indiscriminata e a volte erronea quando ci si riferisce ad un lavoro esercitato fuori ufficio. Parliamoci chiaro, esclusi rarissimi casi, quello sperimentato di fretta e furia durante il <strong>lockdown</strong> è stato tutto fuorché lavoro agile. Aziende e dipendenti si sono trovati catapultati all’interno di una situazione nuova e difficilmente gestibile. Nella maggioranza dei casi, il cosiddetto <strong>smartworking</strong>, si è rivelato un <strong>tele-lavoro</strong>: PC collegato (nelle migliori delle ipotesi) in VPN con l’azienda e rispetto degli orari di lavoro e pause pranzo. Non c’è stato nulla di <em>smart</em> o di <strong>virtuoso</strong> in questa particolare gestione del lavoro.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Smartworking e sostenibilità</title>
    <link>http://localhost:38913/smartworking-e-sostenibilita/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/smartworking-e-sostenibilita/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking02.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Alla corte di Federico da Montefeltro, nel pieno del Rinascimento italiano, appariva così la città ideale, specchio della cultura e della società del tempo. Oggi, nell&rsquo;epoca dello smartwoking, mi sento di riflettere su due punti in merito:</p>
<p>🏠 Da tempo assistiamo al fenomeno di spopolamento dei piccoli borghi. Veri e propri gioielli italiani abbandonati a favore delle grandi città, dove si concentrano lavoro, servizi e relazioni. Del resto, in questi piccoli paesi spesso abitati esclusivamente da persone anziane legate al territorio, la richiesta di servizi e modernizzazione è quasi nulla. Questo circolo vizioso fra domanda e offerta, però, può essere rotto da un cambio di paradigma. Lo smartwoking permette di bilanciare in modo equilibrato vita e lavoro, astraendosi da spazio e tempo. Il mito del &ldquo;abitare vicino al lavoro&rdquo; presto svanirà e molte persone abiteranno dove più amano, favorendo anche la ripopolazione dei piccoli borghi.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Pranzo in Smartworking</title>
    <link>http://localhost:38913/pranzo-in-smartworking/</link>
    <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/pranzo-in-smartworking/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking01.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Complice la bella giornata, mi concedo un pranzo con vista. A tenermi compagnia un libro sulla progettazione Agile.</p>
<p>Rifletto su due punti:</p>
<p>🍽️ Una delle &ldquo;accuse&rdquo; mosse contro lo smartworking è proprio nella gestione della pausa pranzo. La colpa? Non acquistare più il panino a 8€ del bar vicino all&rsquo;ufficio. Vero! Ma contribuisco a fare lavorare produttori locali acquistando cibo più salutare e riesco a concedermi una serata in più al ristorante. È veramente così grave il bilancio finale?</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
