<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>società on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/tags/societ%C3%A0/</link>
    <description>Recent content in società on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 23:47:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/tags/societ%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Dichiarazione Di Bletchley</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/la-dichiarazione-di-bletchley/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 23:47:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/la-dichiarazione-di-bletchley/</guid>
      <description>Durante la seconda guerra mondiale l&amp;rsquo;esercito tedesco predominava in Europa grazie anche alla tecnologia crittografica usata nell&amp;rsquo;ambito delle comunicazioni: la macchia Enigma. Gli inglesi per poterne decifrare i codici si servirono di un gruppo di matematici, fisici e linguisti, che lavorarono in un luogo segreto, Bletchley Park, in Inghilterra. Il loro lavoro fu una vera e propria rivoluzione scientifica, svolta fondamentale per la vittoria degli Alleati.
A distanza di quasi 80 anni, Betlchley Park torna a scrivere la storia nell&amp;rsquo;ambito dell&amp;rsquo;evoluzione tecnologica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Società Reagisce Al Contagio</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</guid>
      <description>Non ci sono dubbi, il virus COVID-19 sta mettendo alla prova la nostra vita quotidiana e la nostra società. Se da un lato i professionisti del campo medico sono attenti nel dispensare suggerimenti, avvertimenti e tutto ciò che possa in qualche modo mitigare il contagio e proteggere i nostri cari, proprio nell&amp;rsquo;applicare questi ultimi siamo costretti a modificare i nostri comportamenti quotidiani. Ma siamo sicuri di essere pronti o preparati in ogni settore?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
