<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Agile - Tag - Simone Vellei - Blog</title>
        <link>http://localhost:38913/tags/agile/</link>
        <description>Agile - Tag - Simone Vellei - Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor>
            <webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 17:32:20 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:38913/tags/agile/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Il lavoro agile come abitudine</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:32:20 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking06.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Non tutti i lavori sono remotizzabili. Inizio con questa <strong>premessa</strong>, forse per molti scontata, perché mi trovo ancora a confrontarmi sui social con persone che controbattono con tesi semplicistiche, cercando di pontificare su quali mansioni siano compatibili con il <em>lavoro agile</em>. Il mondo del lavoro non é mai stato così in <strong>fermento</strong> come ora e, grazie ad un’importante spinta tecnologica, possiamo affermare tranquillamente che i ragazzi di generazione Alpha svolgeranno mansioni che non sono state ancora nemmeno immaginate. Dall’altro lato lavori ripetitivi, o a basso valore aggiunto, sono continuamente oggetto di <strong>automatismi</strong>. Quindi sì, non tutte le mansioni sono compatibili con il <em>lavoro agile</em>, ma il trend dei lavori remotizzabili é in costante crescita.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Il lavoro agile uccide</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 19:10:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking05.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Robert Rodriguez é un maestro (assieme a Quentin Tarantino) dei film d’<em>exploitation</em> in chiave moderna. Un genere di film che, mettendo da parte i valori artistici, risalta scene di violenza ed offre agli spettatori una visione cruda della realtà.</p>
<p>Sì, ma <strong>cosa c’entra</strong> Rodriguez col <em>lavoro agile</em>? Ve lo spiego. Dovete, però, aver presente la <a href="https://www.youtube.com/watch?v=I16020r--oM" target="_blank" rel="noopener noreffer ">scena del film <em>Machete</em></a> nella quale fuoriuscendo da una potente esplosione, l’assassino a cavallo di una moto, strazia i suoi nemici con una mitragliatrice. <strong>Machete uccide</strong>. È proprio questa improbabile scena ad essersi palesata nella mia mente quando ho letto che il <em>lavoro agile</em> uccide.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>12 indizi che dello smartworking non hai capito nulla</title>
    <link>http://localhost:38913/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking04.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Il 31 Agosto 2022 terminerà la semplificazione, adottata durante l’<strong>emergenza covid</strong>, per la gestione dei lavoratori in smartworking. Non ci saranno, quindi, ulteriori proroghe ed ogni dipendente che vorrà lavorare in tale modalità avrà bisogno di una riformulazione del contratto. Esattamente come nel periodo pre-covid. Se da un lato il legislatore ha disatteso le richieste di molti per un nuovo e più semplice accesso al lavoro <em>agile</em>, dall&rsquo;altro le aziende dovranno far fronte alle esigenze di chi, provato lo smartworking, lo preferiscono al lavoro in presenza.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Concentrazione e produttività di un knowledge worker</title>
    <link>http://localhost:38913/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:44:46 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Forse sarà capitato anche a te di aver avuto bisogno di <strong>concentrazione</strong> per affrontare un particolare task ed essere stato continuamente <strong>distratto</strong> da e-mail, telefonate o riunioni.</p>
<p>In un mondo in cui la <strong>connettività</strong> è fondamentale per il naturale svolgersi della vita lavorativa, spesso si fa fatica a comprendere o, peggio, a misurare la produttività dei <strong>knowledge worker</strong>, ovvero di quei lavoratori che usano la conoscenza per operare su processi immateriali.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>L&#39;illusione di Gantt</title>
    <link>http://localhost:38913/lillusione-di-gantt/</link>
    <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:58:12 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/lillusione-di-gantt/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/agile01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Se vi chiedessero “<strong>Quanto tempo si impiega per arrivare ad Amsterdam partendo da Roma viaggiando 🚶 a piedi?</strong>” sapreste fornire una stima accurata? Probabilmente potreste dare una sommaria valutazione, ma nella realtà, anche dopo qualche giorno di cammino, non sareste in grado di fornire dettagli esatti.</p>
<p>Nella gestione di un progetto spesso, il concetto espresso qui sopra, viene cristallizzato all’interno di una <strong>roadmap</strong>. Ed ecco che tempo, risorse e quantità di “cose da fare” finiscono inesorabilmente all’interno del famoso <strong>diagramma di Gantt</strong>. Risultato?</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Pranzo in Smartworking</title>
    <link>http://localhost:38913/pranzo-in-smartworking/</link>
    <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/pranzo-in-smartworking/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking01.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Complice la bella giornata, mi concedo un pranzo con vista. A tenermi compagnia un libro sulla progettazione Agile.</p>
<p>Rifletto su due punti:</p>
<p>🍽️ Una delle &ldquo;accuse&rdquo; mosse contro lo smartworking è proprio nella gestione della pausa pranzo. La colpa? Non acquistare più il panino a 8€ del bar vicino all&rsquo;ufficio. Vero! Ma contribuisco a fare lavorare produttori locali acquistando cibo più salutare e riesco a concedermi una serata in più al ristorante. È veramente così grave il bilancio finale?</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
