<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Cultura - Tag - Simone Vellei - Blog</title>
        <link>http://localhost:38913/tags/cultura/</link>
        <description>Cultura - Tag - Simone Vellei - Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor>
            <webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 17:32:20 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:38913/tags/cultura/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Il lavoro agile come abitudine</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 17:32:20 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-come-abitudine/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking06.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Non tutti i lavori sono remotizzabili. Inizio con questa <strong>premessa</strong>, forse per molti scontata, perché mi trovo ancora a confrontarmi sui social con persone che controbattono con tesi semplicistiche, cercando di pontificare su quali mansioni siano compatibili con il <em>lavoro agile</em>. Il mondo del lavoro non é mai stato così in <strong>fermento</strong> come ora e, grazie ad un’importante spinta tecnologica, possiamo affermare tranquillamente che i ragazzi di generazione Alpha svolgeranno mansioni che non sono state ancora nemmeno immaginate. Dall’altro lato lavori ripetitivi, o a basso valore aggiunto, sono continuamente oggetto di <strong>automatismi</strong>. Quindi sì, non tutte le mansioni sono compatibili con il <em>lavoro agile</em>, ma il trend dei lavori remotizzabili é in costante crescita.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Il lavoro agile uccide</title>
    <link>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 19:10:41 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/il-lavoro-agile-uccide/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking05.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Robert Rodriguez é un maestro (assieme a Quentin Tarantino) dei film d’<em>exploitation</em> in chiave moderna. Un genere di film che, mettendo da parte i valori artistici, risalta scene di violenza ed offre agli spettatori una visione cruda della realtà.</p>
<p>Sì, ma <strong>cosa c’entra</strong> Rodriguez col <em>lavoro agile</em>? Ve lo spiego. Dovete, però, aver presente la <a href="https://www.youtube.com/watch?v=I16020r--oM" target="_blank" rel="noopener noreffer ">scena del film <em>Machete</em></a> nella quale fuoriuscendo da una potente esplosione, l’assassino a cavallo di una moto, strazia i suoi nemici con una mitragliatrice. <strong>Machete uccide</strong>. È proprio questa improbabile scena ad essersi palesata nella mia mente quando ho letto che il <em>lavoro agile</em> uccide.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
