<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>work on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/tags/work/</link>
    <description>Recent content in work on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>12 indizi che dello smartworking non hai capito nulla</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</guid>
      <description>Il 31 Agosto 2022 terminerà la semplificazione, adottata durante l’emergenza covid, per la gestione dei lavoratori in smartworking. Non ci saranno, quindi, ulteriori proroghe ed ogni dipendente che vorrà lavorare in tale modalità avrà bisogno di una riformulazione del contratto. Esattamente come nel periodo pre-covid. Se da un lato il legislatore ha disatteso le richieste di molti per un nuovo e più semplice accesso al lavoro agile, dall&amp;rsquo;altro le aziende dovranno far fronte alle esigenze di chi, provato lo smartworking, lo preferiscono al lavoro in presenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;informatico</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/linformatico/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:31:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/linformatico/</guid>
      <description>Che mestiere fai? Forse qualcuno ricorderà la famosa scena del treno del film Totò a colori nella quale Antonio Scannagatti (Totò) si trova a condividere lo scompartimento di un vagone letto con l’onorevole Cosimo Trombetta. Lo Scannagatti, uomo di mondo con tre anni di militare a Cuneo sulle spalle, incerto ed incredulo sulla personalità del suo compagno di viaggio ad un certo punto domanda: “Oh! E che mestiere fai?”. L’onorevole, con le incredibili peripezie che condiscono un eterno film comico, tenta di spiegare al povero Scannagatti che, prima di essere eletto, era un ostetrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartworking non è welfare</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:22:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</guid>
      <description>La pandemia Covid ha segnato un passaggio storico nel mondo del lavoro, da necessità a virtù, il periodo è stato laboratorio sperimentale di mutamenti sociali e tecnologici. Il fenomeno Great Resignation negli USA ne è uno degli effetti, propagatosi anche nel vecchio continente assieme a quel movimento che viene comunemente chiamato YOLO Economy, rappresenta la tendenza al cambiamento lavorativo a favore di un migliore bilanciamento work-life.
In Italia, sebbene il legislatore parli chiaramente di lavoro Agile, si tende ad usare il termine smartworking in maniera indiscriminata e a volte erronea quando ci si riferisce ad un lavoro esercitato fuori ufficio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartworking e sostenibilità</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</guid>
      <description>Alla corte di Federico da Montefeltro, nel pieno del Rinascimento italiano, appariva così la città ideale, specchio della cultura e della società del tempo. Oggi, nell&amp;rsquo;epoca dello smartwoking, mi sento di riflettere su due punti in merito:
🏠 Da tempo assistiamo al fenomeno di spopolamento dei piccoli borghi. Veri e propri gioielli italiani abbandonati a favore delle grandi città, dove si concentrano lavoro, servizi e relazioni. Del resto, in questi piccoli paesi spesso abitati esclusivamente da persone anziane legate al territorio, la richiesta di servizi e modernizzazione è quasi nulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pranzo in Smartworking</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</guid>
      <description>Complice la bella giornata, mi concedo un pranzo con vista. A tenermi compagnia un libro sulla progettazione Agile.
Rifletto su due punti:
🍽️ Una delle &amp;ldquo;accuse&amp;rdquo; mosse contro lo smartworking è proprio nella gestione della pausa pranzo. La colpa? Non acquistare più il panino a 8€ del bar vicino all&amp;rsquo;ufficio. Vero! Ma contribuisco a fare lavorare produttori locali acquistando cibo più salutare e riesco a concedermi una serata in più al ristorante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
