<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interruzione Analisi Dati Covid</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</guid>
      <description>Basta! ✋
Ho iniziato ad elaborare dati sulla pandemia a partire dagli ultimi mesi del 2020. Da quel momento, e con i pochi dati messi a disposizione dalla Protezione Civile e dalla Struttura Commissariale per l’emergenza, ho prodotto grafici cercando anche di rappresentare analisi con dati incrociati. Inoltre, relativamente alla mia regione Marche, ho anche prodotto contenuti originali sui dati di ogni comune in assenza di una vera e propria fonte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartworking e sostenibilità</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</guid>
      <description>Alla corte di Federico da Montefeltro, nel pieno del Rinascimento italiano, appariva così la città ideale, specchio della cultura e della società del tempo. Oggi, nell&amp;rsquo;epoca dello smartwoking, mi sento di riflettere su due punti in merito:
🏠 Da tempo assistiamo al fenomeno di spopolamento dei piccoli borghi. Veri e propri gioielli italiani abbandonati a favore delle grandi città, dove si concentrano lavoro, servizi e relazioni. Del resto, in questi piccoli paesi spesso abitati esclusivamente da persone anziane legate al territorio, la richiesta di servizi e modernizzazione è quasi nulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pranzo in Smartworking</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</guid>
      <description>Complice la bella giornata, mi concedo un pranzo con vista. A tenermi compagnia un libro sulla progettazione Agile.
Rifletto su due punti:
🍽️ Una delle &amp;ldquo;accuse&amp;rdquo; mosse contro lo smartworking è proprio nella gestione della pausa pranzo. La colpa? Non acquistare più il panino a 8€ del bar vicino all&amp;rsquo;ufficio. Vero! Ma contribuisco a fare lavorare produttori locali acquistando cibo più salutare e riesco a concedermi una serata in più al ristorante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maometto, la montagna e il ristorante</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</guid>
      <description>L’annuncio dell’inizio della fase1 e del relativo lockdown legato alla pandemia COVID19 ha subito suscitato in me un pensiero di particolare attenzione nei riguardi delle attività commerciali, specialmente quelle con rapporti diretti con il pubblico. Quale sarebbe stata la strategia migliore per attutire gli inevitabili danni procurati dalla mancata affluenza dei clienti? Di cosa avrebbero avuto bisogno i commercianti per fronteggiare quella che sin da subito appariva con i connotati di una crisi, forse la peggiore del dopoguerra?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Società Reagisce Al Contagio</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</guid>
      <description>Non ci sono dubbi, il virus COVID-19 sta mettendo alla prova la nostra vita quotidiana e la nostra società. Se da un lato i professionisti del campo medico sono attenti nel dispensare suggerimenti, avvertimenti e tutto ciò che possa in qualche modo mitigare il contagio e proteggere i nostri cari, proprio nell&amp;rsquo;applicare questi ultimi siamo costretti a modificare i nostri comportamenti quotidiani. Ma siamo sicuri di essere pronti o preparati in ogni settore?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il 2020, La decade del lavoro da remoto</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/il-2020-la-decade-del-lavoro-da-remoto/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/il-2020-la-decade-del-lavoro-da-remoto/</guid>
      <description>Il 2019 è appena terminato e siamo tutti animati dalla speranza che l’euforia dei “ruggenti anni 20” si ripeta anche in questo secolo. Ci sono particolari attenzioni nel campo economico, tecnologico, scientifico ma ciò che accadrà nell&amp;rsquo;ambito del lavoro è oggetto di numerose discussioni e, addirittura, previsioni. Sono in molti, infatti, a scommettere che il 2020 sarà l’anno che darà il via allo sviluppo del lavoro da remoto, anche chiamato “smartworking”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
