<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 23:40:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le quattro discipline dell&#39;esecuzione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 23:40:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</guid>
      <description>Forzare la nostra mente ad assumere un’abitudine è un’attività molto complessa. Nel mio precedente articolo ho presentato delle strategie per ritualizzare i comportamenti e renderli una consuetudine in modo da ottimizzare le risorse necessarie per una sessione di lavoro ad alta concentrazione.
Sebbene ora siamo perfettamente coscienti di cosa dobbiamo mettere in pratica per essere più efficaci sul lavoro, dobbiamo concentrarci sul come. Per fortuna ci viene in aiuto un metodo elaborato da</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il rito della concentrazione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/il-rito-della-concentrazione/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 15:38:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/il-rito-della-concentrazione/</guid>
      <description>Trovare la giusta concentrazione e saperla dosare durante la giornata sono attività che hanno bisogno di una strategia concreta. Nel precedente articolo abbiamo visto come esistano quattro differenti filosofie per ottimizzare le risorse e minimizzare le distrazioni.
Indipendentemente dalla strategia scelta, mantenere una costanza del metodo applicato è tutt’altro che semplice. Nella cultura popolare cinese si tramanda che, affinché un comportamento diventi un’abitudine, occorrano 21 giorni consecutivi, senza interruzioni. In questo articolo mostro come sussistano ulteriori fattori che intervengono nella buona riuscita della creazione di un’abitudine della concentrazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strategie per dosare la concentrazione</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:36:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</guid>
      <description>Lavorare in maniera concentrata è un valore fondamentale per ogni knowledge worker. Nel precedente articolo ho presentato come un ambiente di lavoro può essere progettato affinché tutti possano entrare in uno stato di profondo sviluppo umano, massimizzando le proprie abilità personali.
L’uomo, tuttavia, per sua natura, è in continua lotta con i suoi desideri. Non sorprende che fra i più comuni ci siano: mangiare, dormire, fare sesso. Seguono, subito dopo: prendere una pausa dal lavoro, controllare e-mail e social network, navigare sul web, ascoltare musica, guardare la TV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ambiente di lavoro, una visione ideale</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/lambiente-di-lavoro-una-visione-ideale/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:55:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/lambiente-di-lavoro-una-visione-ideale/</guid>
      <description>Nel precedente articolo ho scritto di come concentrazione e focus siano elementi preziosi per il lavoro dei knowledge worker. Le distrazioni, tuttavia, tentano continuamente di catturare la nostra attenzione e sottrarre tempo ai nostri task fondamentali. Molte di queste interruzioni nascono proprio all’interno del luogo stesso di lavoro. In questo articolo presento una elaborazione alternativa dell’ambiente lavorativo mirata alla ricerca della massima dedizione.
La Eudaimonia machine Il termine Eudemonìa deriva dal greco εὐδαιμονία, parola composta a sua volta da εὖ “bene” e δαίμων “demone, sorte”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concentrazione e produttività di un knowledge worker</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:44:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</guid>
      <description>Forse sarà capitato anche a te di aver avuto bisogno di concentrazione per affrontare un particolare task ed essere stato continuamente distratto da e-mail, telefonate o riunioni.
In un mondo in cui la connettività è fondamentale per il naturale svolgersi della vita lavorativa, spesso si fa fatica a comprendere o, peggio, a misurare la produttività dei knowledge worker, ovvero di quei lavoratori che usano la conoscenza per operare su processi immateriali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linear Regression in Go</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/linear-regression-in-go/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:28:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/linear-regression-in-go/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;analisi dei big data e il parallelo sviluppo dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale sono i protagonisti delle innovazioni tecnologiche di quest&amp;rsquo;ultimo decennio. Chi approccia lo studio della materia, tuttavia, avrà prima o poi a che fare con il linguaggio Python che, usato spesso in ambito accademico, rappresenta il punto riferimento grazie alla disponibilità di una serie di librerie, tool e veri e propri framework per la manipolazione dei dati.
Sebbene, in molti casi, l&amp;rsquo;uso di tali strumenti è inserito all&amp;rsquo;interno di procedure batch o offline , non possiamo escludere che alcuni servizi cloud possano necessitare di processi avanzati per la manipolazione dati on demand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartworking non è welfare</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:22:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</guid>
      <description>La pandemia Covid ha segnato un passaggio storico nel mondo del lavoro, da necessità a virtù, il periodo è stato laboratorio sperimentale di mutamenti sociali e tecnologici. Il fenomeno Great Resignation negli USA ne è uno degli effetti, propagatosi anche nel vecchio continente assieme a quel movimento che viene comunemente chiamato YOLO Economy, rappresenta la tendenza al cambiamento lavorativo a favore di un migliore bilanciamento work-life.
In Italia, sebbene il legislatore parli chiaramente di lavoro Agile, si tende ad usare il termine smartworking in maniera indiscriminata e a volte erronea quando ci si riferisce ad un lavoro esercitato fuori ufficio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;illusione di Gantt</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/lillusione-di-gantt/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:58:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/lillusione-di-gantt/</guid>
      <description>Se vi chiedessero “Quanto tempo si impiega per arrivare ad Amsterdam partendo da Roma viaggiando 🚶 a piedi?” sapreste fornire una stima accurata? Probabilmente potreste dare una sommaria valutazione, ma nella realtà, anche dopo qualche giorno di cammino, non sareste in grado di fornire dettagli esatti.
Nella gestione di un progetto spesso, il concetto espresso qui sopra, viene cristallizzato all’interno di una roadmap. Ed ecco che tempo, risorse e quantità di “cose da fare” finiscono inesorabilmente all’interno del famoso diagramma di Gantt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interruzione Analisi Dati Covid</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</guid>
      <description>Basta! ✋
Ho iniziato ad elaborare dati sulla pandemia a partire dagli ultimi mesi del 2020. Da quel momento, e con i pochi dati messi a disposizione dalla Protezione Civile e dalla Struttura Commissariale per l’emergenza, ho prodotto grafici cercando anche di rappresentare analisi con dati incrociati. Inoltre, relativamente alla mia regione Marche, ho anche prodotto contenuti originali sui dati di ogni comune in assenza di una vera e propria fonte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smartworking e sostenibilità</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/smartworking-e-sostenibilita/</guid>
      <description>Alla corte di Federico da Montefeltro, nel pieno del Rinascimento italiano, appariva così la città ideale, specchio della cultura e della società del tempo. Oggi, nell&amp;rsquo;epoca dello smartwoking, mi sento di riflettere su due punti in merito:
🏠 Da tempo assistiamo al fenomeno di spopolamento dei piccoli borghi. Veri e propri gioielli italiani abbandonati a favore delle grandi città, dove si concentrano lavoro, servizi e relazioni. Del resto, in questi piccoli paesi spesso abitati esclusivamente da persone anziane legate al territorio, la richiesta di servizi e modernizzazione è quasi nulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pranzo in Smartworking</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/pranzo-in-smartworking/</guid>
      <description>Complice la bella giornata, mi concedo un pranzo con vista. A tenermi compagnia un libro sulla progettazione Agile.
Rifletto su due punti:
🍽️ Una delle &amp;ldquo;accuse&amp;rdquo; mosse contro lo smartworking è proprio nella gestione della pausa pranzo. La colpa? Non acquistare più il panino a 8€ del bar vicino all&amp;rsquo;ufficio. Vero! Ma contribuisco a fare lavorare produttori locali acquistando cibo più salutare e riesco a concedermi una serata in più al ristorante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maometto, la montagna e il ristorante</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</guid>
      <description>L’annuncio dell’inizio della fase1 e del relativo lockdown legato alla pandemia COVID19 ha subito suscitato in me un pensiero di particolare attenzione nei riguardi delle attività commerciali, specialmente quelle con rapporti diretti con il pubblico. Quale sarebbe stata la strategia migliore per attutire gli inevitabili danni procurati dalla mancata affluenza dei clienti? Di cosa avrebbero avuto bisogno i commercianti per fronteggiare quella che sin da subito appariva con i connotati di una crisi, forse la peggiore del dopoguerra?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Società Reagisce Al Contagio</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</guid>
      <description>Non ci sono dubbi, il virus COVID-19 sta mettendo alla prova la nostra vita quotidiana e la nostra società. Se da un lato i professionisti del campo medico sono attenti nel dispensare suggerimenti, avvertimenti e tutto ciò che possa in qualche modo mitigare il contagio e proteggere i nostri cari, proprio nell&amp;rsquo;applicare questi ultimi siamo costretti a modificare i nostri comportamenti quotidiani. Ma siamo sicuri di essere pronti o preparati in ogni settore?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il 2020, La decade del lavoro da remoto</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/il-2020-la-decade-del-lavoro-da-remoto/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/il-2020-la-decade-del-lavoro-da-remoto/</guid>
      <description>Il 2019 è appena terminato e siamo tutti animati dalla speranza che l’euforia dei “ruggenti anni 20” si ripeta anche in questo secolo. Ci sono particolari attenzioni nel campo economico, tecnologico, scientifico ma ciò che accadrà nell&amp;rsquo;ambito del lavoro è oggetto di numerose discussioni e, addirittura, previsioni. Sono in molti, infatti, a scommettere che il 2020 sarà l’anno che darà il via allo sviluppo del lavoro da remoto, anche chiamato “smartworking”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
