<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Focus - Tag - Simone Vellei - Blog</title><link>https://simonevellei.com/tags/focus/</link><description>Focus - Tag - Simone Vellei - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor><webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 09:28:40 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/tags/focus/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Io, me e Martin</title><link>https://simonevellei.com/io-me-e-martin/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:28:40 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/io-me-e-martin/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/martin01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Martin è un musicista svedese, uno di quelli a cui piace sperimentare con la musica elettronica. La sua passione per la musica lo ha portato, nel corso degli anni, a sviluppare strumenti musicali dotati di un’anima. Ingranaggi, motori elettrici e strutture di legno che compongono forme d’arte innovative che si sposano perfettamente col genere suonato.</p>
<p>Dopo aver sviluppato <strong>Music Box</strong>, un particolare <em>carillon</em> alimentato da nastri di carta forati, e <strong>Modulin</strong>, un sintetizzatore-violino, Martin si dedica al grande progetto della sua vita: la <strong>Marble Machine</strong>. Non un singolo strumento, ma un complesso sistema meccanico che possa far suonare in maniera sincronizzata uno xilofono, una batteria e un basso. Seguono anni di intenso lavoro per Martin e, nel 2016, pubblica su youtube un <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IvUU8joBb1Q" target="_blank" rel="noopener noreffer ">video dimostrativo</a> del funzionamento della sua nuova opera. Al momento in cui sto scrivendo questo video conta quasi 215 milioni di visualizzazioni!</p>]]></description></item><item><title>Rigenerarsi con l'ozio</title><link>https://simonevellei.com/rigenerarsi-con-lozio/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 21:27:39 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/rigenerarsi-con-lozio/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus11.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Possedere le tecniche di una disciplina ci permette di adottare strategie ad alto livello. Nel mio <a href="/blog/posts/le-quattro-discipline-dellesecuzione/" rel="">precedente articolo</a> ho presentato quattro <strong>discipline</strong> che ci permettono di comprendere <em>come</em> approcciare delle sessioni di lavoro concentrato. Tuttavia ognuno di noi, durante l’arco della giornata, ha dei momenti in cui, scarico di energie, sente il bisogno di farsi trascinare dall’<strong>ozio</strong>.</p>
<blockquote>
<p><em>L’ozio è il padre dei vizi.</em></p></blockquote>
<p>Probabilmente questa frase non ti risuonerà tanto estranea, magari avrà fatto parte della tua infanzia o la assocerai ad una persona a te cara. Ma cosa ha a che fare l’ozio con il mondo del lavoro? Ti stupirà sapere che la <strong>pigrizia</strong> è fondamentale per il corretto funzionamento del nostro corpo, al pari della vitamina D.</p>]]></description></item><item><title>Le quattro discipline dell'esecuzione</title><link>https://simonevellei.com/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 23:40:08 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/le-quattro-discipline-dellesecuzione/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus10.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Forzare la nostra mente ad assumere un’<strong>abitudine</strong> è un’attività molto complessa. Nel mio <a href="/blog/posts/il-rito-della-concentrazione/" rel="">precedente articolo</a> ho presentato delle strategie per <strong>ritualizzare</strong> i comportamenti e renderli una consuetudine in modo da ottimizzare le risorse necessarie per una sessione di lavoro ad alta concentrazione.</p>
<p>Sebbene ora siamo perfettamente coscienti di <em><strong>cosa</strong></em> dobbiamo mettere in pratica per essere più efficaci sul lavoro, dobbiamo concentrarci sul <em><strong>come</strong></em>.</p>
<h2 id="il-metodo-4dx">Il metodo 4DX</h2>
<p>Chris McChesney nel 2012 con il libro <strong>The 4 Disciplines of Execution: Achieving Your Wildly Important Goals</strong> ha teorizzato quattro discipline per aiutare le aziende ad implementare strategie di alto livello. Come molte altre metodologie, anche la 4DX fornisce dei suggerimenti in maniera molto generica, in tal modo è possibile adattare le regole anche in altri ambiti, come ad esempio le modalità di lavoro. Il metodo è estremamente utile per comprendere il divario fra il <em>cosa</em> è necessario e il <em>come</em> realizzarlo.</p>]]></description></item><item><title>Il rito della concentrazione</title><link>https://simonevellei.com/il-rito-della-concentrazione/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 15:38:48 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/il-rito-della-concentrazione/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus09.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Trovare la giusta concentrazione e saperla dosare durante la giornata sono attività che hanno bisogno di una <strong>strategia</strong> concreta. Nel <a href="/blog/posts/strategie-per-dosare-la-concentrazione/" rel="">precedente articolo</a> abbiamo visto come esistano quattro differenti filosofie per ottimizzare le risorse e minimizzare le distrazioni.</p>
<p>Indipendentemente dalla strategia scelta, mantenere una <strong>costanza</strong> del metodo applicato è tutt’altro che semplice. Nella cultura popolare cinese si tramanda che, affinché un comportamento diventi <strong>un’abitudine</strong>, occorrano 21 giorni consecutivi, senza interruzioni. In questo articolo mostro come sussistano ulteriori fattori che intervengono nella buona riuscita della creazione di un’abitudine della <strong>concentrazione</strong>.</p>]]></description></item><item><title>Strategie per dosare la concentrazione</title><link>https://simonevellei.com/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:36:32 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/strategie-per-dosare-la-concentrazione/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus08.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Lavorare in maniera concentrata è un valore fondamentale per ogni <strong>knowledge worker</strong>. Nel <a href="/blog/posts/lambiente-di-lavoro-una-visione-ideale/" rel="">precedente articolo</a> ho presentato come un <strong>ambiente di lavoro</strong> può essere progettato affinché tutti possano entrare in uno stato di profondo sviluppo umano, massimizzando le proprie abilità personali.</p>
<p>L’uomo, tuttavia, per sua natura, è in continua lotta con i suoi <strong>desideri</strong>. Non sorprende che fra i più comuni ci siano: mangiare, dormire, fare sesso. Seguono, subito dopo: prendere una pausa dal lavoro, controllare e-mail e social network, navigare sul web, ascoltare musica, guardare la TV. Del resto, ogni giorno, dobbiamo fare i conti con la nostra <strong>forza di volontà</strong>, quella forza che, in un mondo di distrazioni, ci riporta sulla via della concentrazione. Peccato che essa sia disponibile in <strong>quantità limitata</strong>, finita. Possiamo, infatti, pensare alla forza di volontà come un serbatoio di acqua che, consumata durante la giornata, tende inesorabilmente a svuotarsi.</p>]]></description></item></channel></rss>