<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Covid - Tag - Simone Vellei - Blog</title><link>https://simonevellei.com/tags/covid/</link><description>Covid - Tag - Simone Vellei - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor><webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/tags/covid/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Interruzione Analisi Dati Covid</title><link>https://simonevellei.com/interruzione-analisi-dati-covid/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/interruzione-analisi-dati-covid/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/covid01.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p><strong>Basta!</strong> ✋</p>
<p>Ho iniziato ad elaborare dati sulla pandemia a partire dagli <strong>ultimi mesi del 2020</strong>. Da quel momento, e con i pochi dati messi a disposizione dalla Protezione Civile e dalla Struttura Commissariale per l’emergenza, ho prodotto grafici cercando anche di rappresentare analisi con <strong>dati incrociati</strong>. Inoltre, relativamente alla mia regione Marche, ho anche prodotto contenuti originali sui dati di <strong>ogni comune</strong> in assenza di una vera e propria fonte.</p>]]></description></item><item><title>Maometto, la montagna e il ristorante</title><link>https://simonevellei.com/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/maometto-la-montagna-e-il-ristorante/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/chef01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>L’annuncio dell’inizio della <strong>fase1</strong> e del relativo <em>lockdown</em> legato alla pandemia COVID19 ha subito suscitato in me un pensiero di particolare attenzione nei riguardi delle <strong>attività commerciali</strong>, specialmente quelle con rapporti diretti con il pubblico. Quale sarebbe stata la strategia migliore per attutire gli inevitabili danni procurati dalla mancata affluenza dei <strong>clienti</strong>? Di cosa avrebbero avuto bisogno i commercianti per fronteggiare quella che sin da subito appariva con i connotati di una <strong>crisi</strong>, forse la peggiore del dopoguerra?</p>]]></description></item><item><title>La Società Reagisce Al Contagio</title><link>https://simonevellei.com/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/la-societ%C3%A0-reagisce-al-contagio/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/computer02.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Non ci sono dubbi, il virus COVID-19 sta mettendo alla prova la nostra vita quotidiana e la nostra società. Se da un lato i professionisti del campo medico sono attenti nel dispensare suggerimenti, avvertimenti e tutto ciò che possa in qualche modo mitigare il contagio e proteggere i nostri cari, proprio nell&rsquo;applicare questi ultimi siamo costretti a modificare i nostri comportamenti quotidiani. Ma siamo sicuri di essere pronti o preparati in ogni settore?</p>]]></description></item></channel></rss>