<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>go on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/tags/go/</link>
    <description>Recent content in go on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 15:26:03 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Running NATS on a FreeBSD Jail</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/running-nats-on-a-freebsd-jail/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 15:26:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/running-nats-on-a-freebsd-jail/</guid>
      <description>Last few months I played with FreeBSD and my Rock64 embedded boards [1] [2]. I really enjoyed the experience and I wanted to go to the next level and experiment with FreeBSD jails. I was surprised how easy (and logical) it was to create and manage an isolated environment. I also noticed that the low level commands have been wrapped into a more user friendly interfaces (like bastille) making the whole experience more enjoyable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anthropic&#39;s Claude Integration with Go and Lingoose</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/anthropic-claude-integration-with-go-and-lingoose/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:51:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/anthropic-claude-integration-with-go-and-lingoose/</guid>
      <description>In the ever-changing world of artificial intelligence, a new AI assistant called Claude has arrived on the scene, and it&amp;rsquo;s turning heads. Created by a company called Anthropic, Claude is incredibly smart and can understand and communicate with humans in very natural, human-like ways.
What makes Claude so special is the way it has been trained. The folks at Anthropic fed Claude a massive amount of data, which allows it to truly grasp how we humans speak and write.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linear Regression in Go</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/linear-regression-in-go/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:28:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/linear-regression-in-go/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;analisi dei big data e il parallelo sviluppo dell&amp;rsquo;intelligenza artificiale sono i protagonisti delle innovazioni tecnologiche di quest&amp;rsquo;ultimo decennio. Chi approccia lo studio della materia, tuttavia, avrà prima o poi a che fare con il linguaggio Python che, usato spesso in ambito accademico, rappresenta il punto riferimento grazie alla disponibilità di una serie di librerie, tool e veri e propri framework per la manipolazione dei dati.
Sebbene, in molti casi, l&amp;rsquo;uso di tali strumenti è inserito all&amp;rsquo;interno di procedure batch o offline , non possiamo escludere che alcuni servizi cloud possano necessitare di processi avanzati per la manipolazione dati on demand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interruzione Analisi Dati Covid</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 17:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/interruzione-analisi-dati-covid/</guid>
      <description>Basta! ✋
Ho iniziato ad elaborare dati sulla pandemia a partire dagli ultimi mesi del 2020. Da quel momento, e con i pochi dati messi a disposizione dalla Protezione Civile e dalla Struttura Commissariale per l’emergenza, ho prodotto grafici cercando anche di rappresentare analisi con dati incrociati. Inoltre, relativamente alla mia regione Marche, ho anche prodotto contenuti originali sui dati di ogni comune in assenza di una vera e propria fonte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
