<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Project - Tag - Simone Vellei - Blog</title><link>https://simonevellei.com/tags/project/</link><description>Project - Tag - Simone Vellei - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor><webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/tags/project/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>12 indizi che dello smartworking non hai capito nulla</title><link>https://simonevellei.com/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 18:16:56 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/12-indizi-che-dello-smartworking-non-hai-capito-nulla/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking04.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Il 31 Agosto 2022 terminerà la semplificazione, adottata durante l’<strong>emergenza covid</strong>, per la gestione dei lavoratori in smartworking. Non ci saranno, quindi, ulteriori proroghe ed ogni dipendente che vorrà lavorare in tale modalità avrà bisogno di una riformulazione del contratto. Esattamente come nel periodo pre-covid. Se da un lato il legislatore ha disatteso le richieste di molti per un nuovo e più semplice accesso al lavoro <em>agile</em>, dall&rsquo;altro le aziende dovranno far fronte alle esigenze di chi, provato lo smartworking, lo preferiscono al lavoro in presenza.</p>]]></description></item><item><title>Concentrazione e produttività di un knowledge worker</title><link>https://simonevellei.com/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:44:46 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/concentrazione-e-produttivit%C3%A0-di-un-knowledge-worker/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/focus01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Forse sarà capitato anche a te di aver avuto bisogno di <strong>concentrazione</strong> per affrontare un particolare task ed essere stato continuamente <strong>distratto</strong> da e-mail, telefonate o riunioni.</p>
<p>In un mondo in cui la <strong>connettività</strong> è fondamentale per il naturale svolgersi della vita lavorativa, spesso si fa fatica a comprendere o, peggio, a misurare la produttività dei <strong>knowledge worker</strong>, ovvero di quei lavoratori che usano la conoscenza per operare su processi immateriali.</p>]]></description></item><item><title>L'illusione di Gantt</title><link>https://simonevellei.com/lillusione-di-gantt/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 08:58:12 +0200</pubDate><author>Simone Vellei</author><guid>https://simonevellei.com/lillusione-di-gantt/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/agile01.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Se vi chiedessero “<strong>Quanto tempo si impiega per arrivare ad Amsterdam partendo da Roma viaggiando 🚶 a piedi?</strong>” sapreste fornire una stima accurata? Probabilmente potreste dare una sommaria valutazione, ma nella realtà, anche dopo qualche giorno di cammino, non sareste in grado di fornire dettagli esatti.</p>
<p>Nella gestione di un progetto spesso, il concetto espresso qui sopra, viene cristallizzato all’interno di una <strong>roadmap</strong>. Ed ecco che tempo, risorse e quantità di “cose da fare” finiscono inesorabilmente all’interno del famoso <strong>diagramma di Gantt</strong>. Risultato?</p>]]></description></item></channel></rss>