<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Welfare - Tag - Simone Vellei - Blog</title>
        <link>http://localhost:38913/tags/welfare/</link>
        <description>Welfare - Tag - Simone Vellei - Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</managingEditor>
            <webMaster>henomis@gmail.com (Simone Vellei)</webMaster><copyright>© 2025 Simone Vellei. All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 16:22:35 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:38913/tags/welfare/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Smartworking non è welfare</title>
    <link>http://localhost:38913/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</link>
    <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:22:35 &#43;0200</pubDate>
    <author>Simone Vellei</author>
    <guid>http://localhost:38913/smartworking-non-%C3%A8-welfare/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/smartworking03.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>La pandemia Covid ha segnato un passaggio storico nel mondo del lavoro, da necessità a virtù, il periodo è stato <strong>laboratorio sperimentale</strong> di mutamenti sociali e tecnologici. Il fenomeno <strong>Great Resignation</strong> negli USA ne è uno degli effetti, propagatosi anche nel vecchio continente assieme a quel movimento che viene comunemente chiamato <strong>YOLO Economy</strong>, rappresenta la tendenza al cambiamento lavorativo a favore di un migliore <strong>bilanciamento work-life</strong>.</p>
<p>In Italia, sebbene il legislatore parli chiaramente di <strong>lavoro Agile</strong>, si tende ad usare il termine smartworking in maniera indiscriminata e a volte erronea quando ci si riferisce ad un lavoro esercitato fuori ufficio. Parliamoci chiaro, esclusi rarissimi casi, quello sperimentato di fretta e furia durante il <strong>lockdown</strong> è stato tutto fuorché lavoro agile. Aziende e dipendenti si sono trovati catapultati all’interno di una situazione nuova e difficilmente gestibile. Nella maggioranza dei casi, il cosiddetto <strong>smartworking</strong>, si è rivelato un <strong>tele-lavoro</strong>: PC collegato (nelle migliori delle ipotesi) in VPN con l’azienda e rispetto degli orari di lavoro e pause pranzo. Non c’è stato nulla di <em>smart</em> o di <strong>virtuoso</strong> in questa particolare gestione del lavoro.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
