<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>personal on Simone Vellei Blog</title>
    <link>https://simonevellei.com/blog/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Simone Vellei Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 10:31:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://simonevellei.com/blog/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;informatico</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/linformatico/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:31:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/linformatico/</guid>
      <description>Che mestiere fai? Forse qualcuno ricorderà la famosa scena del treno del film Totò a colori nella quale Antonio Scannagatti (Totò) si trova a condividere lo scompartimento di un vagone letto con l’onorevole Cosimo Trombetta. Lo Scannagatti, uomo di mondo con tre anni di militare a Cuneo sulle spalle, incerto ed incredulo sulla personalità del suo compagno di viaggio ad un certo punto domanda: “Oh! E che mestiere fai?”. L’onorevole, con le incredibili peripezie che condiscono un eterno film comico, tenta di spiegare al povero Scannagatti che, prima di essere eletto, era un ostetrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io, me e Martin</title>
      <link>https://simonevellei.com/blog/posts/io-me-e-martin/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:28:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simonevellei.com/blog/posts/io-me-e-martin/</guid>
      <description>Martin è un musicista svedese, uno di quelli a cui piace sperimentare con la musica elettronica. La sua passione per la musica lo ha portato, nel corso degli anni, a sviluppare strumenti musicali dotati di un’anima. Ingranaggi, motori elettrici e strutture di legno che compongono forme d’arte innovative che si sposano perfettamente col genere suonato.
Dopo aver sviluppato Music Box, un particolare carillon alimentato da nastri di carta forati, e Modulin, un sintetizzatore-violino, Martin si dedica al grande progetto della sua vita: la Marble Machine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
